LintCode Consistent Hashing（一致性哈希算法）
2016年06月23日 05:16:18
阅读数：1364
原题网址：http://www.lintcode.com/en/problem/consistent-hashing/

一般的数据库进行horizontal shard的方法是指，把 id 对 数据库服务器总数 n 取模，然后来得到他在哪台机器上。这种方法的缺点是，当数据继续增加，我们需要增加数据库服务器，将 n 变为 n+1 时，几乎所有的数据都要移动，这就造成了不 consistent。为了减少这种 naive 的 hash方法(%n) 带来的缺陷，出现了一种新的hash算法：一致性哈希的算法——Consistent Hashing。这种算法有很多种实现方式，这里我们来实现一种简单的 Consistent Hashing。

将 id 对 360 取模，假如一开始有3台机器，那么让3台机器分别负责0~119, 120~239, 240~359 的三个部分。那么模出来是多少，查一下在哪个区间，就去哪台机器。
当机器从 n 台变为 n+1 台了以后，我们从n个区间中，找到最大的一个区间，然后一分为二，把一半给第n+1台机器。
比如从3台变4台的时候，我们找到了第3个区间0~119是当前最大的一个区间，那么我们把0~119分为0~59和60~119两个部分。0~59仍然给第1台机器，60~119给第4台机器。
然后接着从4台变5台，我们找到最大的区间是第3个区间120~239，一分为二之后，变为 120~179, 180~239。
假设一开始所有的数据都在一台机器上，请问加到第 n 台机器的时候，区间的分布情况和对应的机器编号分别是多少？

 Notice
你可以假设 n <= 360. 同时我们约定，当最大区间出现多个时，我们拆分编号较小的那台机器。
比如0~119， 120~239区间的大小都是120，但是前一台机器的编号是1，后一台机器的编号是2, 所以我们拆分0~119这个区间。

Have you met this question in a real interview?  Yes
Clarification
If the maximal interval is [x, y], and it belongs to machine id z, when you add a new machine with id n, you should divide [x, y, z] into two intervals:

[x, (x + y) / 2, z] and [(x + y) / 2 + 1, y, n]

Example
for n = 1, return

[
  [0,359,1]
]
represent 0~359 belongs to machine 1.

for n = 2, return

[
  [0,179,1],
  [180,359,2]
]
for n = 3, return

[
  [0,89,1]
  [90,179,3],
  [180,359,2]
]
for n = 4, return

[
  [0,89,1],
  [90,179,3],
  [180,269,2],
  [270,359,4]
]
for n = 5, return

[
  [0,44,1],
  [45,89,5],
  [90,179,3],
  [180,269,2],
  [270,359,4]
]